「中國成最大贏家」？美媒被爆收北京錢寫新聞

美國知名新聞網站Vox，被爆收取北京政府支持的組織資金，撰寫軟性新聞文章。
最近Vox外電編輯Yochi Dreazen發表一篇新聞，標題為「川金會的最大贏家？中國」（The big winner of the Trump-Kim summit？China）。但仔細一看，在文章底部，特別註明了它是由「中美交流基金會」所資助。
文章底部寫下註解：「本篇報導是由中美交流基金會（CUSEF）資助，這是一間總部在香港的私人資助非營利機構，致力於『促使中美兩國的政策制定者、商界領袖、學者、智庫、文化界及教育工作者，進行開放且有建設性的交流』。」這個介紹跟中美交流基金會網站的英文介紹用語如出一轍。
「中美交流基金會」是中國政府支持的組織，在海外宣傳中國。這則「置入新聞」率先由《華爾街日報》專欄作家Josh Rogin發現。Rogin在推特上質問Vox：「你知道CUSEF由中國共產黨內具影響力的一名高級官員當主席，對吧？他就是董建華，CUSEF的主席是中國全國政協副主席，（全國政協）與在海外推動黨目標的統戰部有關。」
目前美國國會議員致力打擊，中國利用美國媒體作為政治宣傳，也因此Vox跟中美交流基金會的關係備受關注。美國參議院2018年度國防授權法案中，特別提到「中國正透過影響美國媒體、文化機構、商家、學術和政策社群，對自身安全、軍事政策等目標更加有利」。近月，中美交流基金會也因為被指滲透德州大學奧斯汀分校，被美國國會所盯上。（北美中心 ／綜合外電報導）

文章底部註明了是由中美交流基金會贊助。翻攝Vox網站

實捉到你

你知道CUSEF由中國共產黨內具影響力的一名高級官員當主席，對吧？他就是董建華，CUSEF的主席是中國全國政協副主席，（全國政協）與在海外推動黨目標的統戰部有關

姐係話親中國係贏家就收左錢

判晒叛國罪啦

連登仔日日讚中國或成最後贏家，董建華分啲統戰費嚟洗下好喎

fake news

其實都唔算秘密啦
你估左膠唔係咩？
查下應該有驚喜

Vox出哂名左膠
同CNN班人fd 過打band

但平心而論，佢地整既片係幾易明

收左中國錢起度搞搞震

準備出「新聞」數臭侵侵